---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.9.0
date: '2015-04-10'
layout: framework
libCount: 60
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
Новий модуль: ModemManagerQt (обгортка Qt для програмного інтерфейсу ModemManager). Крім того, можна оновитися до Plasma-NM 5.3 Beta, якщо ви оновлюєтеся до ModemManagerQt 5.9.0.

### KActivities

- Реалізовано можливість забуття (вилучення із списку) ресурсу
- Виправлення вад
- Додано додаток реєстрації подій для сповіщень KRecentDocument

### KArchive

- Значення параметра KZip::extraField тепер береться до уваги і при записі пунктів центрального заголовка
- Вилучено дві помилкових оцінки, які проявляються, якщо диск переповнено, вада 343214

### KBookmarks

- Виправлено збирання з Qt 5.5

### KCMUtils

- Використано нову систему додатків на основі json. Пошук модулів керування тепер відбувається у kcms/. У поточній версії файл desktop усе ще треба встановлювати у kservices5/ для сумісності.
- Завантаження і загортання версій KCM лише з QML, якщо це можливо

### KConfig

- Виправлено оцінку, якщо використовується KSharedConfig у деструкторі загальних об'єктів.
- kconfig_compiler: додано підтримку CategoryLoggingName у файлах *.kcfgc, призначену для створення викликів qCDebug(категорія).

### KI18n

- Попереднє завантаження загального каталогу Qt, якщо використовується i18n()

### KIconThemes

- У новій версії KIconDialog може бути показано за допомогою звичайних методів QDialog show() та exec().
- Виправлено KIconEngine::paint так, щоб можна було працювати із різними devicePixelRatios

### KIO

- Уможливлено показ у KPropertiesDialog даних щодо вільного місця на віддалених файлових системах (наприклад у smb)
- Виправлено KUrlNavigator на растрових зображеннях з високою роздільністю
- Дескриптор KFileItemDelegate тепер не є типовим devicePixelRatio у анімаціях

### KItemModels

- KRecursiveFilterProxyModel: перероблено так, щоб належні сигнали видавалися у належний час
- KDescendantsProxyModel: реалізовано обробку пересувань, про які повідомляє модель-джерело.
- KDescendantsProxyModel: виправлено поведінку, якщо позначення створено під час скидання.
- KDescendantsProxyModel: дозволено побудову і використання KSelectionProxyModel на основі QML.

### KJobWidgets

- Реалізовано передавання коду помилки до інтерфейсу D-Bus JobView

### KNotifications

- Додано версію event(), яка не приймає піктограми і використовуватиме типову піктограму.
- Додано версію event(), яка приймає ідентифікатор події StandardEvent і QString iconName

### KPeople

- Дозволено дію розширення дії використанням попередньо визначених типів.
- Виправлено неправильне оновлення моделі після вилучення контактів з Person.

### KPty

- Відкрито для використання дані щодо того, чи було зібрано KPty із підтримкою бібліотеки utempter.

### KTextEditor

- Додано файл підсвічування синтаксису kdesrc-buildrc.
- syntax: додано підтримку для бінарних цілих літералів у файлі підсвічування синтаксису PHP.

### KWidgetsAddons

- Анімації KMessageWidget тепер плавні, якщо значення співвідношення пікселів пристрою є високим

### KWindowSystem

- Додано фіктивну реалізацію Wayland для KWindowSystemPrivate.
- KWindowSystem::icon з NETWinInfo не прив'язано до платформи X11.

### KXmlGui

- Збереження домену перекладу, якщо об'єднуються файли .rc.
- Виправлено попередження під час роботи QWidget::setWindowModified: заголовок вікна не містить замінника «[*]».

### KXmlRpcClient

- Встановлення перекладів

### Бібліотеки Plasma

- Виправлено паразитні підказки, якщо тимчасовий власник підказки зник або став порожнім.
- Виправлено початкове помилкове компонування TabBar, яке можна було спостерігати, наприклад, у Kickoff.
- Переходи PageStack тепер використовують Animators для створення плавніших анімацій.
- Переходи TabGroup тепер використовують Animators для створення плавніших анімацій.
- Svg, FrameSvg тепер працюють з QT_DEVICE_PIXELRATIO.

### Solid

- Реалізовано відновлення властивостей акумулятора після відновлення роботи після сну.

### Зміни у системі збирання

- Версії додаткових модулів CMake (ECM) визначаються подібно до версій KDE Frameworks, тому у поточній версії вони мають номер 5.9, хоча попередня мала номер 1.8.
- Багато бібліотек виправлено так, щоб ними можна було користуватися без пошуку закритих залежностей. Це означає, що програми, які шукають бібліотеку, потребуватимуть лише відкритих залежностей, але не закритих.
- Дозволено налаштовування SHARE_INSTALL_DIR, призначено для кращої обробки багатоархітектурних конфігурацій.

### Frameworkintegration

- Виправлено можливе аварійне завершення під час знищення QSystemTrayIcon (наприклад у Trojita), вада 343976.
- Виправлено природні модальні файлові діалогові вікна у QML, вада 334963.

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
